中國版Steam測試中

有中國版steam之稱的「蒸汽平台」在傳出上架日期不遠後，不少玩家便風聲鶴唳，深怕政府當局出手將國際版Steam封鎖。近期，有外國媒體發現蒸汽平台正悄悄進行Alpha版本的測試，並親身體驗了其運作方式。

的測試，先前曾報導過的「5秒鐘健康遊戲忠告」於Alpha版本中實裝，提醒玩家適度遊戲，切勿沉迷遊戲外，也呼籲玩家抵制盜版遊戲。

所有新創的帳號名稱皆被預設為一串代碼，大頭貼則是以問號顯示。顯然的，玩家們的帳號名稱及大頭貼似乎皆需要通過「官方」的審查才能正常顯示。

的測試人員表示他們在當地下午4點開啟遊戲《絕對武力：全球攻勢》時，照理來說是符合中國政府防沉迷相關法條規定的「晚上10點至早上8點」未成年玩家無法遊玩。但蒸汽平台則是顯示其無法登入，似乎自動套用了中國的時區（當時為凌晨5點）。

上述測試結果也引起了不少中國玩家討論，紛紛表示「現行機制鐵定遭唾棄，玩個遊戲怎一堆限制」、「處處限制還要等遊戲過審，還不一定能過審，傻子才用蒸汽」、「這道牆有點太高，正常玩遊戲太難了」。

source:

會唔會多過5隻遊戲

由始至終都係濫捕，何來送頭? 你係咪以後唔出街?

開VPN果d/某地區自動入哂大劣ser可唔可行